涉褻瀆基督教 DC打消耶穌再臨系列漫畫出版計畫

擁有超人、蝙蝠俠和神力女超人等「正義聯盟」漫畫人物版權的DC 漫畫公司，已經打消一項耶穌重返地球系列漫畫的計畫。(圖：DC官網)

擁有超人、蝙蝠俠和神力女超人等「正義聯盟(Justice League)」漫畫人物版權的DC 漫畫公司(DC Comics)，已經打消一項耶穌重返地球系列漫畫的計畫。

在這個名為「彌賽亞再臨(Second Coming)」的系列，主要述說耶穌帶領超級英雄重返地球的故事。

根據消息人士19日向法新社表示，彌賽亞再臨現在將不會依原先的計畫，在下個月由DC旗下的Vertigo出版了。

DC漫畫公司則是拒絕對這則新聞發表評論。

這個系列的作者馬克．羅素(Mark Russell)在接受科幻網站Syfy Wire訪問時表示，DC 漫畫要求他對這個計畫中的系列做出重大修改，但遭到他的拒絕。

羅素將此事歸咎於一項連署活動，據說獲得超過23萬4千人的簽名，以褻瀆的理由要求撤銷這項出版計畫。

在「彌賽亞再臨」當中，上帝派遣耶穌基督重返地球，耶穌帶領了1位名為太陽人(Sun-Man)的超級英雄同行，讓耶穌顯得更武勇。

根據瞭解，福斯新聞(Fox News)和基督教廣播網(Christian Broadcasting Network)，今年1月間在網站刊出1篇介紹這個漫畫系列的文章之後，就催生了這項連署活動。

基督教廣播網製作人之一的瓊斯(Emily Jones)在1月8日寫道，「彌賽亞再臨」比較接近褻瀆而不是聖經。

羅素表示，試圖對「彌賽亞再臨」喊停的宗教基本教義派人士和批評者，比較感興趣的是要控制耶穌的說法，他們並沒有那麼有興趣保護耶穌。

羅素表示，DC 漫畫和Vertigo已經同意放棄他們對「彌賽亞再臨」的權利，因此，他計畫找其他公司出版。

其實都幾好奇耶穌點樣打反派

我佛你

咁咪佛祖囉
仲可以打入中國巿場

勇武派耶穌

十字架扑濕所有奸角